[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊討論區(142)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第五周賽程（補賽）：
2018-04-22 - 14:30 - 標準流浪 vs 畜力 @深水埗運動場 (OnTV直播)

亞洲聯賽冠軍盃(E組)

2018-02-13 - 20:00 - 天津權健 (中國) 3:0 傑志 @天津奧林匹克體育中心體育場
2018-02-20 - 20:00 - 傑志 0:6 全北汽車(韓國) @香港大球場
2018-03-06 - 18:30 - 柏雷素爾 (日本) 1:0 傑志 @日立柏足球場
2018-03-14 - 20:00 - 傑志 1:0 柏雷素爾 (日本) @香港大球場
2018-04-04 - 20:00 - 傑志 0:1 天津權健 (中國) @旺角大球場
2018-04-18 - 19:00 - 全北汽車(韓國) vs 傑志 @全州世界盃競技場

菁英盃四強：

2018-04-21 -17:30 - 和富大埔 vs 香港飛馬 @旺角大球場
2018-04-22 -17:30 - 傑志 vs 夢想FC @旺角大球場

足總盃四強：

2018-05-05 - 15:00 - 南區 vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-05-06 - 15:00 - 傑志 vs 香港飛馬 @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University(NCAA D1)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港外流球員討論區

let' see.

有冇元朗球員落班消息

你呢

買完小傑仔波衫一定要去石門拎

等你介紹好路數

求下阿輝你出國啦，泰超都好過響到塘水滾塘魚

真係最後機會
過30唔洗出

我諗除左狗志 全球圈嘅人都想佢外流

人工

繼續跟住喇叭泉鍾皓賢練波點進步

留名

未必
阿輝塘已回
狗志未必想繼續用高薪同佢續約
但又唔好意思要輝減人工
佢外流大家開心

都仲係港超數一數二門將，不過係東方呢幾年不進則退

今年cv差咗好多，不過唔完全關佢事

有歐洲去你唔係唔去呀嘛

其實唔明佢操上身黎做乜 搞到彈跳差左

講真全香港踢波最出名係佢啦

番黎教波要賺幾多有幾多啦

佢呢幾年都揾得多啦

球迷去歐洲旅遊必去景點，話哂歐洲新晉足球聖地

NMB 既我都支持

俄羅斯月野兔華麗留名

係唔係超過8萬月薪啦

$55 運費，我去馬鞍山行下算

教練懶醒以為大隻就好撞D，操到實哂結果D 肌肉得個樣

過六皮都發發啦

細個時佢地冇睇龍珠咩

泰甲都試下la
外流擴闊眼界，新加玻兩個國家隊主力龍去左

消息指陽光元朗已正式入信足總，就4月30日回覆「新季意向」申請延期至5月31日

最遲31/5就知結果

我細個以為鳥山明 9 UP，點知後尾學界同大隻佬比賽個陣我師父同我講翻同一個道理

咁佢上肢力量唔夠又真既

元朗呢兩季都算搞得唔錯
應該不愁新贊助

呢個問題要解決，但唔係咁樣解決，我仲要諗唔到D downgrade 翻之前咁

既呢個問題要解決，但唔係咁樣解決，我仲要諗唔到點樣可以 downgrade 翻之前咁

叫佢睇下de gea點練啦

叫東方班教練睇傑志D keeper training 都夠佢做

其實係，睇住東方開波前d熱身，所謂龍門教練踢個波都唔準，點練到野

梁孔德會後證實消息：「之前和凱景都曾經商討過一次，對方也會盡快辦手續和先繳交保證金，預計這幾天會有結果。」

主席馮凱文接受《體路》查詢時亦證實球會早前已入紙申請升班，現時正等待足總回覆，又指球隊方針將以培育年青球員為主：「我一直的理念都是希望替港足找接班人，所以球隊即使升班及有很多贊助也好，頂多會找幾個高質素外援，會繼續以年青球員為主要班底，但一切也要視乎足總的決定以及尋找贊助商的進度。」

「馮Sir」又透露由於足總仍未正式批准升班，故球隊仍未開始洽談贊助商及球員，又承認最困難的步驟正是尋找贊助商，笑言球隊雖有一運動飲品品牌贊助，但合作並非如網民所期望般，「我們沒有那麼厲害。」不過對於來季球隊的陣容，「馮Sir」指有一點可以確定：「一定不會全隊球員一起升上港超聯，預計只有孫銘謙及廖智謙等幾位年青球員會隨隊。」而他自己會否擔任教練則仍未有定案。

【港超聯】足總證凱景申請升班 馮凱文：必以培育年青球員為主

青春班，幾百萬班費都夠啦

傑個trainer射波真係好撚勁

睇過佢d片就知呢個位真係要洗錢專人教，而唔係鳩流流搵d人就教到

傑志練龍先係一間正常職業球會有既野

足總學人講機制
我唔信流浪會挽留唔到

現階段足總講嘅野 聽住先啦～

個教練post左新片，有興趣可以睇睇

堅信垃隊會永續

此外，他稱現時港超包尾大幡標準流浪有意留班，不過他傾向港超球隊維持十隊：「聽說流浪想留級，但聯賽球隊為單數隊伍很麻煩。我的目標是十隊，流浪要依升降機制，不是想留便留。」換言之，流浪去留命運將取決於元朗、凱景或港會的升降。

笑死人
屌你老味唔罰個隊第一
又比隊第八升
屌好似而家我組隊波丙組仔比得起錢就可以踢超聯

升隊中游嘅上嚟都叫做尊重升降班制
梁狗德使唔使解剖下你睇下你究竟有冇腦

根本就係，11隊都ok ga la, 又唔係未試過

所以咪話發牌制算，交到錢做保證金就玩得

佢就係諗住請咗阿輝自動波，唔洗搵人教

所以中國輝到左樽頸

澳門球迷下月將有幸一睹葡萄牙超級聯賽球隊士砵亭的風采！這家葡萄牙豪門球會透過其官方網站報道，球隊將於5月20至31日期間訪問中國四個地方，其中一站便是澳門，並將會於5月23日與澳門足球代表隊在澳門運動場進行一場友賽較量，球迷絕不能錯過！

應該都冇晒國腳

我上個月都買左未拎啵

如果足總真係唔畀流浪留
咁耀蛋攞100萬以贊助會員身份 借屍還魂咁搞啦
畀得理文 畜力咁玩應該都畀流浪咁玩掛

原來凱景有肥邱 元洋 陳卓光踢緊

勁撚到顛

沉睡嘅皇者終於回歸

標準元朗

中國輝港隊位置岌岌可危

係可以

然後又有隊想搞，咁12隊la

四海

凱景成功衝超～

收皮啦 足總屌你老味
暫定降班制度啦屌你

據悉無論獲得多少支持，「馮Sir」都會重用年青球員，包括多名自家青訓產品，配合具質素外援征戰港超聯。

新包尾大幡確定

RB Hoi King

參賽隊伍數目 C.2 賽事參賽隊伍數目由香港足球總會決定，2017-18球季的最高參賽隊伍數目將不超過十二隊。參賽球會必須擁有香港足球總會球會牌照。 C.3 假若有空缺，香港足球總會將保留容許合適球會加入賽事的權利。惟該間球會必須達到香港球會牌照規例的要求。假若有空缺或升班之甲組球會放棄其升級權利，香港足球總會將根據下列之優先次序作處理： i. 上年度超級聯賽參賽球隊； ii. 於甲組聯賽排名第二名之球隊； iii. 甲組聯賽之球隊(按聯賽排名先後次序，降班球隊除外)； iv. 於超級聯賽排名榜末之球隊； v. 由香港足球總會邀請之本地球隊參賽； vi. 由香港足球總會邀請之海外球隊參賽。

講到泰超好差咁

點解咁想上港超 贊助商又未搵 培育年青球員港甲都得 南華都係港甲培育年青球員

清訓+4個最強外援，有冇得追下盃仔？

例如igor edwarton awal bong

honestly,分分鐘泰超球隊無意簽香港球員
近年東南亞只聽聞馬拉，印尼，印度等有意簽香港球員

又唔好講
尖隊上半季出人意料成績好，視乎戰術
also,如果垃隊留港超，垃隊包底

趙俊傑只係唔再做和富女子隊
冇話唔做自由人囉

印超廢後防勁前鋒，應該最練到嘢

印超?印尼?

你講ISL? 賽期咁短
仲要外援都有draft , 啲球隊肯唔肯揀香港球員啊

Indian Super League

We are Hoi King！啪啪啪！

唔肯，好多球星，一般球員cv都唔可以太差

贊助商通常想威要成績 有幾多贊助商肯燒錢幫你培育年青球員?

佢隊波又唔係港甲冠軍要升班 係自己申請

「話」未有贊助商姐

嘩 好正 由小朋友青少年到成人

係未代表下年凱景就算好多輸波都好正常 因為要培育年青球員

我想問新潟天鵝如果空降個case同富力有無分別 定其實19樣

隊隊都係只係想培育年輕球員
幾時先有多一兩隊大搞有長遠目標啊
好似未開季就已經知邊幾隊既排位咁
連港甲冠軍都唔想升就知球市幾咁無希望

凱景15年踢丙組，18年已經踢港超
熱心班主勞先生其實係咩人嚟？

睇人練咩就得 就唔會有咁高人工既教練啦 個個上youtube 都做到教練啦

年經 足總唔革新，香港波唔開賭 都好難有新希望

都唔知係港會唔想升，定足總有人唔想佢升

下年又繼續重複

重有派隊上去踢

點解唔係對澳門賓菲加? 黎個葡國打呲

升都無謂 下下季又包尾落返去

聽聞花花及大廟都想自升，尤其是後者。

超club足球 後者上季都想，可惜搵唔到老細支持。

就算有很多贊助也好，會繼續以年青球員為主要班底

可以搵到贊助商肯陪你癲真係好 元朗要學下

[quote]參賽隊伍數目 C.2 賽事參賽隊伍數目由香港足球總會決定，2017-18球季的最高參賽隊伍數目將不超過十二隊。參賽球會必須擁有香港足球總會球會牌照。 C.3 假若有空缺，香港足球總會將保留容許合適球會加入賽事的權利。惟該間球會必須達到香港球會牌照規例的要求。假若有空缺或升班之甲組球會放棄其升級權利，香港足球總會將根據下列之優先次序作處理： i. 上年度超級聯賽參賽球隊； ii. 於甲組聯賽排名第二名之球隊； iii. 甲組聯賽之球隊(按聯賽排名先後次序，降班球隊除外)； iv. 於超級聯賽排名榜末之球隊； v. 由香港足球總會邀請之本地球隊參賽； vi. 由香港足球總會邀請之海外球隊參賽。[quote]

依啲睇過就算 章則話改就改

話最多/最少/想要14又得10又得8都得

如果好似莫生搞流浪咁係好事黎 最好多幾個

但如果係其他野就

守志搞波素來係即食風格，浄係識挖d勁人返嚟等佢地自動波，唔會諗長遠

未揾贊助商即係隨時唔會升班

即係red bull可能淨係sponsor 幾罐野就算

死廢kim躝返去南韓 生果報仲要繼續迷kim同屈反kim黨

歐諾軒似牙Kim嘛

其實凱景係iii，上季嘅理文係v
凱景相對上係啱規矩過理文空降
但上季理文無乜人鬧，凱景依家俾人插到體無完膚

球迷ff太多

其實歐洲嗰邊應該有d專業守門員教練訓練課程
睇吓香港班土炮教練肯唔肯去學姐

青春班幾百萬就夠啦...

點同 理文原本贊助流浪 有心搞球隊但流浪問題

我一早覺得係贊助飲料only
係有d人一聽redbull 就出哂水

哇，好撚醒睇透世事叻叻豬啊

人地大集團見到垃垃d業餘管理，走都走唔切啦

不如俾埋港會升 驚凱景隨時一季降班

等睇下季理文表演 挑戰你傑

個問題係依家有隻狗走出嚟大聲話要尊重升降班制所以搞到凱景俾人插

剋上巴打好似好唔鍾意凱景咁

可憐我朗幾百萬都冇

meet到港超最低要求就算啦
下季可能都一樣冇降班

你對 有得留低倍感滿足

你屌乜撚野呀?!

你講野真係成個on9咁

屌 之前春武里想簽林嘉緯 當時佢傷緊 人地都願意等

武里南

費托恩師同傑志不歡而散
費托點會去傑志

個樣頹到

唔知教練有無試過錯手掉中龍門春袋

南華嗰啲就藉口嚟啦

屌羅曉聰好似考oral咁
Yes no true well honestly frankly speaking

有降班制度總有一隊要祭旗，當凱牛有心搞，但青春班如果降班一年落返去又申唔申請留班，唔申請又係一年貨仔

可能紅牛只係sponsor一啲連學生組織都R到既野，e.g.每場18罐Redbull

發覺洛神慶祝無視左羅

愛天光力

左羅=透明人間

隱形戰機唔易於發現

想睇下東方點練

隱型戰機以為自己真係隱型，有時啲小動作真係當人睇唔到

得一點好過港會，就係用嘅球員係本地

隱型戰機知唔知自己比人叫隱型戰機？

港會班鬼好多係香港長大架

上場有幾下foul 肉酸到

足總安排港超有咁多盃賽
目的就係等d班主多d機會捧盃有得威

但當有d球隊拎三冠或四冠，令到有得威的班主少咗，完全違背咗足總的「初心」

建議每季先完成聯賽同足總盃，先開始踢銀牌，最後先踢菁英盃

聯賽或足總盃冠軍不可參加菁英盃和銀牌
銀牌冠軍亦不可參加菁英盃
以上安排可以確保最少有三隊波有盃捧，班主捧盃機會增加，肯繼續投資搞波意慾都高d

申請上港超培育年青球員咪又係藉口

自由人係丙組咪又係培育年青球員

有無passport？

港會輸出mckee j sealy....

其實港會都係培育年青球員

冇就唔當香港人？

打和 唔好嘈大家一齊開心踢港超

如果可以培養到年青球員都可以嘅
估計比垃隊好

可能洛神都唔記得左羅有落場

有d住夠7年有hk身份証

冇passport就唔當香港人？三林呢？

上場學a好過隱形戰機 真係雷達都搵佢唔到

生果報後面有政治agenda，鼓吹種族大融和同打擊右翼思想，呀金用入藉兵，班左膠緊係爭住幫佢含撚，借勢推廣左膠價值。
預料連登偏右翼會繼續俾生果報老屈

外國嗰啲紅牛球隊其實係成隊波買返嚟run，都已經唔係sponsor個level

關心嘅係最後踢唔踢到港隊
如果踢得起，又好似阿jack或者麥基咁，會去拎護照，咁其實ok嘅

而家培養後生仔都俾你班仆街指指點點

捧盃咪又收皮

今季隊隊都話培育年青球員 除左傑

鍾仔

thx 9 sir

鍾志光又直言， 現時青訓過份刻意學習某種外國模式， 未注重本地球員的特長， 畫虎不成； 所以， 以前有胡國雄、 山度士那樣具創造性、 能以一己之力扭轉戰局的組織核心（Play-maker）， 還有蔡育瑜等後衛可以「黐個波落黎組織進攻」， 而現時青訓的優點只見體能的提升， 如陳俊樂等只屬工兵型球員， 後衛則只會「嘭走個波」， 失卻以往的創造性和特長。

樂仔已係香港年青球員最好果個 A隊主力
外流la 擴闊視野

慳皮新理念

不過個問題係 政府就係唔想你凝聚人心

陸頌雄則認為， 香港職業聯賽未必是陪育本地球員的唯一平台， 可以採用「比利時模式」， 當地足球人才大半在鄰國的聯賽簽約， 這樣可以利用外地較佳的聯賽水平來培育本地球員， 組成較強的本地代表隊。 在香港而言， 內地中超、 中甲也可以成為香港球員的舞台。

比利時球員去歐盟國家踢波唔計外援喎

無錯，
我島本來仲衰過香港
但國慶日win完政府重視左

人地台灣實質上係一個獨立國家
香港只係支國殖民地

只要同足總傾掂數想點都得
港超章則入面關於富力嘅條例都係富力專用，而唔係apply落所有外地空降球隊

好聽d lo 唔通同你講 我地窮到仆街 撚有錢大搞咩

獨立咪又係搞到成pat shit咁

專欄輪住嚟 路，崎嶇難行愈要行
04月16日(一) 23:30

28歲，這一年暫時是我足球生涯中最美好的一年。無錯，只是暫時，因我相信自己的後勁會非常凌厲！

9年職業足球生涯，由黃毛小子到港足隊長（出戰省港盃、賀歲盃），跑過多少公里？流過多少血汗？路，崎嶇，難行。但愈難行愈要克服。咬緊牙關，關關難過關關過！堅信，失敗過，才有機會接近「成功」。

在大埔5年，沒白過，前輩教過的全部緊記，每天學到的，希望有朝一日可以全部展現出來。「離鄉別井」轉投晨曦第一年，終有收穫首獲港隊徵召。還記得當時的港隊隊友，包括「朱基」、「亨利」「Peter」和「豪哥」等大哥級前輩，見識過後清楚知道「距離」，立下決心要急起直追。

代表過3支球隊出戰亞協盃、征戰世界盃外圍賽，另外滬港盃、省港盃，將所有學到的、經歷過的結合起來，靜候一個機會來個大爆發。最後運氣加多年努力，重奪失落4屆的省港盃，在賀歲盃入球，以及獲球會不斷給予機會，正是給自己多年來每天艱苦訓練，一個簡單的獎勵。謝謝過去每一位支持過張志勇的人，感激，感激。

香港飛馬
後衞 張志勇

最好情況都係畀小小錢當心口贊助姐
點會大搞到rb萊比錫個種

我以為炮台勇掛靴

上場表現搞笑

正常水平

香港已經唔係好夠打，雖然香港真係屎都不如

不過南華就最無資格用呢個做擋箭牌囉

人地可能選擇改革, 好似90年代日本仔咁

香港連改既機會都唔會有

起碼好過你人生一pat 屎

比利時本土一樣無外援限制啦，7腰果咪又係瑞士踢

一早話鳳凰計劃啲錢用嚟做獎學金俾30個15歲以下細路去歐洲，保證10年內香港隊史上最強

人地如果有心發展係有得搞 但我地係完全唔想搞

一早話🤔

元朗比達sir嘅新婚大禮

我對港足2大長期提議之一，另一個就係港超直接抄澳職無升降，但以前長期俾人話行唔通

最大建議：換班會跟規矩做嘢嘅人

新婚就失業 幾唔佬禮

有邊個

問題黎啦 邊個比佢地有更大權換走成批人

其實當一個聯賽都未完善
每年都大轉變,名又變,隊又變
下下空降又得,唔玩又得

咁憑咩叫馬會為一個扮職業既業餘聯賽開賭？
為東南海盃開賭仲好啦,起碼參賽隊伍數目都清晰過你港超

冇 所以冇得搞 定咩規則都冇用

一個講晒 有錢比高層
就條條大路通羅馬

擺低1球，想掂都得

球壇入面大把好似李_華依d 淨係想cap水
甲乙丙組情況嚴重過超聯多多聲

真陰公

法國佢從來未講過元朗時既佢

南華呢

以前有山度士，而家我地都有BB呢d天才球員

又bin

四海唔係比表弟玩完個會籍收皮咩？

最古怪係港菁個公廁會籍

港菁個會籍比枕頭仔買斷左啦

東亞運決賽咁

足總生財技巧有妙法

整個會籍出黎賣

傑志征亞冠】長途跋涉征全北有疲態 華杜斯自信有能力帶來驚喜

新出爐的應屆港超冠軍傑志，將於周三晚上7時出戰亞冠E組最後一場賽事，作客上季韓職冠軍全北汽車，今午在比賽場地的全州世界盃體育場舉行在當地的首課操練。傑志中場華杜斯坦言受長途跋涉的交通行程而略有疲態，但再重申「藍鳥」有力在今仗帶來「驚喜」搶到分。

32歲匈牙利中場華杜斯表示，因昨日花較長交通時間才抵達韓國，今日仍有倦意，笑言整個早上仍在熟睡，故首課操練在逐步恢復體能。他坦言對手全北是一支強隊，不少球員具級數，雖傑志已出局，但他再重申傑志有能力在今仗給予「驚喜」取得分數﹕「這是我們目標，無論最終我們在分組賽得到多少分，對香港球隊來季參與亞洲賽也有幫助。」

至於上仗亞冠作客柏雷素爾、因傷未有隨隊的中場黃洋，今日參與在韓國首課操練後表示，一眾球員明顯近來持續比賽而保持不錯狀態，相信眾將在周三晚比賽可保持鬥志迎戰。而繼去年亞冠附加賽作客蔚山現代，再次重返祖國比賽的韓國中堅金奉珍，甫抵步已獲友人接機的他透露，今仗其家人和朋友都會來到全州入場支持。此外，據悉今次約有50名香港球迷專程赴韓入場為傑志打氣。

好多潛在日援

亞冠盃 朱Sir︰對全北要謹慎應戰

【何彥霆南韓直擊】於周日（15日）抵達全州備戰周三晚（18日）亞冠盃分組賽E組賽事的傑志，在到埗後經過一晚的休息後，球隊周一（16日）在大約12度的氣溫下，於全州世界盃體育場副場進行了約1小時的首課操練，操練內容以恢復球員狀態及一些傳球的訓練為主。

球隊主教練朱志光表示，希望能夠在最後一場的分組賽踢出好表現︰「雖然我哋小組出線係冇機會，但係我哋都想打場好啲嘅波。當然係有困難嘅，因為對手要攞首名，佢哋唔想直接對恒大。」對於球隊上次全場對全北汽車慘遭對手大炒6比0，到了現在於最後一輪分組賽作客再遇對手，「朱Sir」則認為一眾球員已有所警惕，但仍不忘再次提醒球員需要謹慎防守︰「上一場（對全北）我哋嘅比賽初段好早就失守波，導致整場比賽都好困難。其實比賽個內容都唔錯，過程中我哋都有好多埋門，但係我哋失咗波先。球員變咗踢得冇咁流暢，因為要追番個紀錄，變咗臨尾下半場再輸多球。呢個紀錄對球員都反映到，佢哋之後嗰幾場要點樣應付，要好謹慎咁開波。我希望去到禮拜三初初都係謹慎少少，之後再睇吓有冇機會偷到雞。」

至於前鋒佐迪則表示，雖然全州當地天氣不算太冷，比起較炎熱的天氣更容易接受，他亦指球隊上下要在應付多條戰線的同時，在每場賽事也要交出100%的表現難免會有困難，但現在球隊於港超聯賽提早封王，令球員可以更加專注應付其他盃賽。

隊隊都話主要培訓年青球員

而家係港超聯定港青聯

咁啲人話out富力in天鵝算唔算自相矛盾

親日好過親中

rnf 有錢

起碼港超聯唔駛擺境外進行

今季已經係咁啦

但菁英盃又變耆英盃咁

某隊出晒耆英咪又一鳩樣咁分組賽出局

凱景會用邊個場做主場?

其實今季已經好好 有8隊已經回覆會繼續玩 亦有甲組隊想升 而家只差元朗定垃隊留低

既然南華元朗都可以降班 甲組中游升班又有咩咁奇

不如問下有咩場俾佢地揀

宜家話搞唔代表六月會搞

青衣，因為有海景

如果6c唔玩如元朗

唔怕生壞命 最怕改壞名
凱景一聽就知係濕鳩石地league既名啦

垃隊 99.9%

對唔住囉

小西灣坐高啲都有

我島派passport

光sir fb post個仔背傑志球員名代表乜？

ChuOut?

用青年軍嘅budget去攪超聯

試下用我谷！

如果隊新潟係香港搞足七年, 啲日本仔係咪可以攞特衰?

不如索性佢地主場就去新潟踢
到時垃隊會唔會早一個月坐船去

係都幾好喎

場場去睇作客

日本人入場撐場 下下幾千人 創港超入坐率新高

果時橫濱FC都場場有日本人入場支持 但日本贊助商都頂唔順香港d業餘制度

日本仔都咁渣, 咁冇恒心

都係垃垃好

不如用外卡參賽個啲
限埋佢地球迷會人數要達幾多
入場人數最少又要幾多

廢降班啊 屌你老味

點解垃垃搲贊助咁勁
元朗搲唔到

on9 question
wiki:
莫耀強自2001年入主本地足球壇球會標準流浪從後都無間斷蝕錢，但他就只求為香港球壇培育年輕球員一直投資著本地足球這蝕本行業，因為欠缺班費每年莫耀強更親自找不同贊助積少成多籌募經費，他於2014年就利用其對樓市的慧眼為標準流浪於荔枝角投資2,200萬買入6,000呎工廈改建成流浪會所，到2017年便以3,400萬轉售增加培育新秀本錢，在九龍灣訓練場附近用2,700萬買新會址做訓練基地。

轉行做地產啦咁

耀蛋有冇興趣寫proposal 比馬會要錢要地

耀蛋同垃立真係為左香港足球默默耕雲

有莫生

所以就算點我都想垃垃繼續有得搞
起碼畀到年輕球員機會踢波
如果冇垃垃應該好多球員失業/一早轉左行

《陽光元朗主場賽事門票送俾您⚽️》

陽光元朗足球隊將於5月1日下午5:30於主場迎戰香港飛馬，作為今季最後一場主場賽事，陽光元朗希望各位球迷朋友能夠call齊姨媽姑姐，集氣支持陽光元朗，所以決定送飛俾大家！

由即日起到4月25日晚上11點，大家只要跟住以下步驟，就有機會得到5月1陽光元朗主場賽事門票2張！
⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️

1. 先Like & Share呢個Post；
2. 留低為陽光元朗全隊或者個別球員嘅打氣說話；
3. Tag3個facebook朋友。

未Like元朗足球隊嘅記得Like番先喎~~~謝謝!
⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️⚽️

元朗足球會會喺4月25日晚上11點之後，透過facebook訊息通知打氣打得最heart或者最特別嘅朋友，拎門票換領卷嘅安排。
元朗足球隊會送出換票卷200張！仲等咩呀？快d留言啦！

名額有限，送完即止！

［中銀人壽香港超級聯賽 — 陽光元朗 VS 香港飛馬］
日期：5月1日（星期二）
時間：下午5:30
地點：元朗大球場

#為元朗搏盡

好提議
可以當package咁賣
如果俾夠500萬~1000萬之類就可以放寬條件

唔使咁上心喎

一嚟樂仔係英國青訓
二嚟不見得車仔度士足校同傑志足校啲冇創造力技術
三嚟鍾仔嘅講法顯示咗佢有少少似啲人睇歐洲波話而家啲人冇古人咁勁：現實就係呢個年代需要嘅球員已經不同以前，擺胡國雄落嚟今日都未必啱踢

如果多幾個tsun老豆都好
揸bc食幾家茶禮真係得天獨厚

不見得車仔度士足校同傑志足校啲冇創造力技術?
who有?

諗起班土生洋鬼仔
要人放棄原藉拎支国護照⋯⋯玩咩

羅曉聰係fake news方面具有強勁創造力

咁似個d臨尾谷1谷就88
btw法比奧又一退役戰

如果畜力班人踢兩年港超
係咪可以代表港隊

yes

以前佢地年代又有咩成績先

519 j 30 年

Rf 入面我覺得係得李鋭叫有啲睇頭

係件頭夠大

何子霖 鍾柯 候俊傑 楊子藝
下季開始夠兩年

如果佢地可以代表港隊 係咪會當本地？
咁畜力港人註8出3 係咪會計埋佢地？

入咗香港藉就冇得喺中超中甲搵食，佢地會肯咩？

我覺得周煜辰有能力踢中超

為慳錢，垃垃應該認輸3:0而唔去

佢地應該有中甲中下游實力嘅，如果要夾硬踢中超好似楊挺咁，就算吧啦

中甲中下遊嘅offer 點都好過喺港超啦，所以某程度上慶幸上面球市好境，咁就唔駛理呢啲潛在漏洞（雖然好似講明畜力班青年軍唔會計）

題外話，有冇ching知今晩亞冠嗰四場會唔會喺呢個post討論，定係另外開post？

之前聽梅州請徐宏傑都係因為佢平過大陸球員，offer應該高過港超本土平均

好似唔得 FIFA要求要喺香港「住」兩年先得

FIFA原文:
A player who, under the terms of art. 5, is eligible to represent more than
one association on account of his nationality, may play in an international
match for one of these associations only if, in addition to having the relevant
nationality, he fulfi ls at least one of the following conditions:
a) He was born on the territory of the relevant association;
b) His biological mother or biological father was born on the territory of the
relevant association;
c) His grandmother or grandfather was born on the territory of the relevant
association;
d) He has lived continuously on the territory of the relevant association for at
least two years.

咁即係就算有港超球會簽rf嘅大陸球員，佢只能夠做亞援？

你真係俊立

你起下佢底先

Pique請左柔佛皇儲去佢屋企

下年亞冠

應該係兩年後可以做本地

俊立有咁正常就好

唔可以 足總有特例畜力要跟 唔同其他球會

如果宜家隊波仲係皇儲
點會無錢課金買球星

李銳 陳梓榮 陳富海

睇番呢段野
如果唔係國籍法
許許許已經滿足咗part C

你隊波首席射手係咪嬰兒？

陳梓榮身型幾好

衰在太瘦

成日吹話買費托，吹。

迪亞高：哇 屌你老味快啲嚟救我
伊高沙托尼：吓 點落呀

佐佐木周好似都係日本大學二線兵

喺香港搞足球基本上要大蝕，仲未冧檔已經偷笑。呢幾年多咗人入場同討論，但數目遠遠未夠可以撐得起球市，靠球迷早就摺埋。

關西大學好似贏過全國冠軍

一直尊重莫生對港joke ge 貢獻

入黎分享你最討厭既3位波台成員

LIHKG @ Android

阿古路、Bojan_Malisic、黃巢

係唔尊重垃立姐

快購買打打氣EP及垃立閃卡支持吧

認輸唔洗罰錢?

應該抵過去日本來回

有傻思事

add oil, bigmac
醫療界人才

如果真係要去日本作客，應該會安排起碼一晚酒店住宿，好似宜家畜力咁

陳富海（？）幾勁

佢有d似白雀
我覺得楊子藝(？)波底幾好

《平壤结界》

一篇朝鲜遊記

我貼重點啦

這種冷峻的神秘感令人沉迷。在首都機場T2的櫃檯前，普通朝鮮人一眼就能被辨認出來，與其說這是因為外貌上的差異，倒不如說他們身上有股子難以名狀的氣質。一群女足姑娘吸引著來往旅客的目光，能獲准出國旅行的朝鮮人並不多，運動員佔了其中很大的比例。她們的黑色西裝隊服外面罩著鮮豔的橙色衝鋒衣，這些芳華少女沒搽化妝品，有一種鏗鏘的本色美。幾個胸前佩著紅色像章的男乘客像是組團出來考察的幹部，他們坐在休息區的邊角，與周遭人群保持著距離，如同河灘上的鵝卵石一樣僵硬，沉默。

這架圖-204-100B型客機有三排商務艙座椅，第一排照例預留給要客。祝老師值機晚了一些，因此得到了前排待遇，坐他邊上的正是朝鮮足協副主席韓恩慶。那天與我們同機的除了朝鮮女足，還有前往平壤參加亞洲杯預選賽的香港隊。韓副主席起初不苟言笑，我們在接下來的幾天裡又數次重逢，等到回程再度同機，飛豬和她已經談笑風生韓副主席是平壤體育外交重要推動者，我們回國第二天，韓聯社就播發了她前往釜山參加東亞足聯大會的消息：“會議議題不包括韓朝體育交流，但會上韓恩慶可能自然而然地與擔任東亞足聯主席的韓國足協主席鄭夢奎進行交流。“你看，以小球推動大球，歷來是東方特有的轉圜智慧。

我坐在商務艙第三排，舊款座椅足夠寬敞，短途旅行舒適度還不錯。這家“一星級航空公司”（由Skytrax的評選，一星級為最低）的前艙服務比我預期要略好一些。空姐顏值令人驚艷，一旦你想拍照，就會受到嚴正警告。

我朝高麗航空空姐

在平壤“吃雞”是什麼感受
人們曾以為只有領袖才能回答這問題朝鮮給人的印象是一個與互聯網絕緣的國家？ - 去年瘋傳過一張“蒸汽全球熱點分佈圖”，大家紛紛猜測那位從平壤登錄的神秘玩家可能是領袖本人。

其實早在2003年，這裡就開通了國際移動通信業務，高麗電信（商Koryolink）也從五年前開始向外國人提供3G國際互聯網服務（朝鮮國民另有一套獨立而封閉的3G內網，開通時間甚至比中國還領先了一年）。

要想在平壤“吃雞”，只需花上200美元購買外國人專用SIM卡，與PC共享流量即可。這張卡與手機串號綁定，除了不能直接撥打朝鮮內網（必須通過接線員）還算好用，甚至可以登錄大部分在國內無法連接的西方網站。卡里包含了50MB流量，超出後每MB“僅需”0.25美元按每。場戰鬥30分鐘算，一次“吃雞”大約耗費120MB流量，折合30美元 - 這可比大保健更便宜此網絡最初由埃及運營商奧斯康搭建，作為高麗電信大股東，埃及佬的賬面收益一度高達6億美元，由於平壤方面堅持用官方匯率結算（和黑市匯率相差了80多倍），埃及人最終鎩羽而歸。

遼闊的廣場與巨大的競技場更令每個置身其中的個體都自覺渺小。在平壤的最後一晚，我們獲邀觀看了在金日成體育場舉行的亞洲杯預選賽，朝鮮男足將在三萬人的熱情圍觀下主場迎戰香港隊。

來自人民軍，各大高校與黨政機關的代表填滿了觀眾席。我們和足協領導，駐平壤的外交使節坐在主席台。在主席台右側特地預留了一小塊專區給香港球迷，一圈身著制服的人民保安局軍官圍坐在這群年輕人身邊，以“確保他們的安全。”事實上沒有任何可能發生攻擊客隊球迷的意外，主辦方只是擔心這些香港年輕人會一時衝動跳下看台罷了。

當“愛國歌”在體育場上空高聲唱響時，我們就知道這將是一場毫無懸念的比賽。雖然朝鮮隊的排名本就超過香港隊，但現場萬眾一心，摧枯拉朽的虎賁吶喊才是讓對手望而生畏的景象。對於那些如癲似狂的平壤青年來說，這已不是單純的體育競技，而是關乎主體與民族尊嚴的鐵血戰鬥。可讓我們側目動容的是，面對三萬人的海嘯，香港隊球迷猶如風雨飄搖中的孤舟，雖然他們注定要被碾軋成齏粉，但卻挺直了腰桿，一步也沒有退縮。

比賽最終以朝鮮隊3：0 大勝結束，全場歡聲雷動 也許我再也不會見到這麼多朝鮮人：當他們將自己的面目融入海嘯裡，我看見了隨時會被點燃的烈焰;三萬人快速而有條不紊地散場，再一次讓我們受到了無聲的震撼。

下 你冇架啵

估下神射手係who?

查維斯 I guess

華人神射手ww/ fat 哥

子彈呢

0
無左大枱客，好多前鋒入唔到波

今年hk7s冇標準流浪

縱然未能擊敗小組最強的4 · 25，近兩次的朝鮮之旅，對賓菲加球員而言亦是一次難得的比賽經驗。球隊目前位處小組次席，之後三場賽事有兩仗主場，仍然有機會爭奪小組次席出線 。希望賓菲加能夠繼續努力，在亞協盃走得更遠。

賈大廚

Vamos

無國國都唔會睇啦

tsun dai 英乙見

真心問，港超定英乙水平高？

對抗性肯定英乙高，因為香港球証一跌就吹

依家個情況係元朗>海景>流浪？

記者注意到香港旺角大球場周圍有很多花卉店，當足球遇到鮮花，汗水和芳香、激情和優雅完美的交織在一起，繪製出一幅五彩斑斕的綠茵畫卷。從球場邊路過，總會感覺是去參加一場盛會。

香港人熱情，曾經我很喜歡看港片，這次來了我和朋友開玩笑，我說到了銅鑼灣、尖沙咀、九龍等地我感覺身邊隨時可能幹起來，會不會遇到鄭伊健大哥。事實是香港人非常有素質，非常講禮貌。

但是，在香港不一樣，賽前雙方熱身，足球場四周的通道是被允許逗留觀看的，球迷素質也很高，沒有一個跨越護欄的，都是面帶笑容看著球員訓練的，時不時一個自拍，看夠了就自己走上看台，工作人員都在休閒的聊天，沒有緊張的盯著球迷的，這是一種信任，這是一種修養，這是一種多麼讓人羨慕的狀態。

賽后，自覺收垃圾的故事，我就不寫了，老套了一些，但是看台確實沒什麼丟棄物。

足球周刊 香港版 Football Weekly
24 mins
【港會七人賽】四支英超球隊訪港 香港派「黃金一代」應戰

一年一度的「香港足球會Citi七人足球賽」，今年將於5月18至20日再次在香港足球會球場上演，正賽方面共有10支外隊訪港，聯同本地共6支隊伍分成4組作賽。除了傑志及港會各組一隊外，香港青年軍亦如過住一樣以「香港飛龍」的名義參賽。

港隊教練團成員郭嘉諾表示，今年將派出一班曾在2014年代表香港U16殺入亞少盃決賽周的「黃金一代」作為骨幹應戰，包括效力陽光元朗的余煒廉、夢想FC的謝家榮、林衍廷、香港飛馬的林樂勤等等，至於鄭展龍、顏卓彬等就要視乎他們是否需要為傑志出戰再定。「一班98、99年的青年軍自14年亞少盃後很少機會再齊集為港隊出戰，今次是讓他們再集合的良機，希望可以為2019年的U23亞洲盃外圍賽作準備。」

A組：韋斯咸、威靈頓炙鳳凰、鹿島鹿角、友誼聯賽選手隊
B組：阿士東維拉、卡利亞里、傑志、港會隊長選手隊
C組：紐卡素、格拉斯哥流浪、紐卡素噴射機、港會
D組：李斯特城、白禮頓、香港飛龍、新加坡木球會

當足球遇到鮮花，汗水和芳香、激情和優雅完美的交織在一起，繪製出一幅五彩斑斕的綠茵畫卷。從球場邊路過，總會感覺是去參加一場盛會。

即時體育

【亞冠盃・直擊】全北對傑志前「深山」操練 崔康熙：輪換爭首名

撰文：高詩琦

2018-04-17 16:05

最後更新日期：2018-04-17 16:24

傑志明天（18日）將在今季最後一場亞冠分組賽作客全北現代汽車，儘管全北受傷兵問題困擾，亦需爭取3分去確保首名出線資格，但主帥崔康熙在賽前記招仍明言會進行輪換。

意外的是，儘管全北是韓國、以至亞洲首屈一指的勁旅，但卻因位置偏遠，賽前未能吸引太多傳媒採訪。

全北現代汽車名字中「全北」的由來，是因為這是一支源於韓國行政道之一「全羅北道」的球隊，是以其主場全州世界盃球場位於全羅北道首府全州，但訓練場則建在全羅北道屬下郡——完州郡。（高詩琦攝）

在亞洲球會賽事，大多數球隊會賽前一日的官方操練（Official Training），均會選擇在比賽球場練習，以適應場地。不過全北現代汽車今日仍選擇留在其豪華基地——全北現代會所進行操練，由於訓練場位置不在全州市，而是在完州郡偏遠的市郊，從全州出發即使駕車前往亦需一個半小時，加上操練只開放首15分鐘供拍照，一眾香港記者為免錯過「撞期」的傑志記者會及訓練，亦只得作罷。

記者會場面冷清，與全州較偏遠，難以吸引記者單單為記招及訓練前來有關。（高詩琦攝）

記招冷清 韓國記者僅4人出席

不過，即使是在全州世界盃球場舉行的主隊（全北）賽前記招，亦只得4名韓國記者出席，本為世界盃而設的偌大的新聞發布廳，亦顯得十分冷清，跟甚具氣派的球場成反比。據全北的傳媒主任透露，由於全州較偏遠，很難吸引記者單單為記招及訓練前來。

傳媒關注度不高的另一原因，或是全北在2月作客香港時以6球大炒傑志，今次回師主場，全北需擊敗傑志，確保首名出線，以避開大有可能成為G組首名的廣州恒大，崔康熙亦顯得充滿信心，儘管後防傷兵不少，包括金珍洙、朴源載、李宰誠、洪正好，但他強調：「我仍會輪換，我們在各個位置都擁有最好的球員，即使輪換也能獲勝。」崔康熙指傑志早前在港超封王，預計不易應付，但有信心可全取3分。

這個名帥所言非虛，全北尤如韓職版的拜仁慕尼黑，憑着最好的薪金、訓練場等條件，盡收韓國最強的球員，即使金珍洙及朴源載兩名左閘受傷，替補的崔喆淳亦是國家隊成員；而前線之上，上仗聯賽後備的「鋒霸」金信煜、作客傑志大演帽子戲法的阿祖安奴等，亦大有可能上陣，崔康熙明言：「我們作為韓職冠軍球隊，要捍衛我們聯賽的尊嚴，即使今場無關排名，也會盡力一戰。」同樣出席記招的全北隊長辛炯旼談及傑志陣中的韓國中堅金奉珍，則期望對方也能有好的發揮：「要證明韓國球員的實力。」

單純對抗性可能拍得住英超
落到去根本無戰術可言
淨係大腳踢

希望傑志和到全北

教練朱志光後表示早前受傷的隊長盧均宜已復操，可望正選領軍。

汲取上仗經驗 防守行先

傑志首場主場吞全北六蛋，朱sir指出，該仗因早段失守以致大敗，但比賽過程不錯，球隊有幾次埋門機會：「經過上場後球員知道開賽初段要謹慎點，希望做好防守，再看有沒有機會『偷雞』。今次球隊已沒有壓力，球員會認真去應付；球隊已衞冕聯賽，可鬆一口氣，亦沒有擔心受傷的包袱，挾聯賽冠軍的名義出戰，球員信心強，有助爭取好表現。」

崔康熙指傑志早前在港超封王，預計不易應付，但有信心可全取3分。

泡菜佬算好客氣

其實都唔使ff天鵝班友打得好會留低
打星渣坡果隊有d踢得好叔去都有j2打
打香港應該情況一樣

希望老棍二傾晚可以踢到成個Beckham咁

really?
前幾場:
崔康熙： 如果沒有外援 權健就是一支弱隊
今次好客氣

「明天會以最專業態度比賽，即使球隊已經出局，更希望球員放開懷抱，好好享受最後一場分組賽。」
同時亦會作出適當輪換，或在下半場換入較少上陣的副選球員，吸取大賽經驗。

「我們的表現，對於香港球隊未來參戰亞洲賽的資格有影響，不會將此戰視為例行公事。」

球員水平呢？

傾日正選

Alex 龍
費7 洋 Vadocz 盧
Dani Helio Bong 唐文
鵬

安基斯

雖然唔中意泡狗,但泡狗呢D民族意識真係好強
希望第時D香港球員都識證明下香港實力
同樣出席記招的全北隊長辛炯旼談及傑志陣中的韓國中堅金奉珍，則期望對方也能有好的發揮：「要證明韓國球員的實力。」

bong 一打泡菜隊就上身

🇺🇸侵侵ban 左飛馬個心口贊助商 XTE

希望bong再剝其他泡狗棚牙

梁大佬: 張委員長幫下我

對全北諗住有下佢接應鄭展龍射得入

期待安基斯證明自己

同樣出席記招的全北隊長辛炯旼談及傑志陣中的韓國中堅金奉珍，則期望對方也能有好的發揮：「要證明韓國球員的實力。」

泡狗出口術，潛台詞：你條仆街唔好失禮韓國人

可能用佐迪/保連奴先過龍

之前係咪蔚山果班笑鳩佢廢

其實會用福保羅踢正選前鋒 半場就係佐迪換老棍二
龍仔可能都有得出返二十分鐘

vitorsaba
🎡 I’m going to miss this place, man.... This is a magical place. Totally different from where I was raised and from where I am based... and yet I loved it. It was a great experience to have lived here for an year. It was so much better than I expected to be honest. 😅 🌅 Harbour views, 🏞 green views, 🏝beaches, 🌃 neon lights everywhere at night... ❤️. Sometimes it can be a bit chaotic, can’t deny it, but you get used to it pretty quickly. I lived in the busiest (most densely populated) district in the world (fact) and it didn’t even bothered me. I even enjoyed using the subway everyday (top service👌🏼). I probably forgot how to drive lol. A couple of Typhoons 🌪 scared me tho. That was f*cked up 🤦🏻‍♂️😂. Safety, freedom, the culture... sooo many positives. So many options for places to visit also. 🗺 I’ll never forget the Big Buddha 🕉🙏🏼. “The peak” view was a highlight also.
The bamboos scaffolding intrigued me, 🍜 the food didn’t really pleased me (my teammates know it well lol), 🇭🇰 the Hong Kong people surprised me positively, etc...
I could keep on going, but I’ll stop. Surely many of you didn’t even read until here 🤣. Yes, man, I’m going to miss this place...💭💭💭 #hongkong #hk #travel #asian #experience #love #city #culture #travelgram #traveltheworld #wanderlust #exploretheworld #travellife #travelasia #china #mongkok #inspiration #gratitude #buddhism

沙巴

蔚山舊年都差啲豬啦

都幾多嘢寫喎

go爛區la diu

saba臨走前都批評中國輝, 可見佢係愛香港

好可惜，佢真係有料，只係東方唔識用佢

邊度?

Got really inspired by our win last night 💥💪🏼 Last minute wins are football at its best. - It’s frustrating being injured and not being able to do what you love 🤦🏻‍♂️⚽️ At the same time it gives me joy to see my teammates and fans happy 😄🙏🏼 —— More people should learn to be happy when others are winning also. It’s damn selfish to behave like a superstar when you’re “winning” but behave like a b*tch when you’re “losing”. 🤷🏻‍♂️ Don’t be like those people. 💭💥😊 #justsaying #selflessness #philosophy #buddhism #peace #positivity #inspiration #winning #football #soccer #quote #motivational #selfawareness #selfimprovement

屍肚用壞左啦 畀佢踢防中

垃垃個波衫 post 笑撚死我

夢想足球隊 Dreams FC
14 分鐘 ·
【華仔賽後】
年初對大埔傷出後首次上陣的隊長華仔 陳偉豪就話，自己的狀況比預期中好，踢咗八十分鐘仍然維持不俗體能。但因為有點小傷而提早換出，留力應付下場硬仗。球隊方面，華仔指把握力有改善空間，始終比賽中一兩次的機會，往往係左右勝負嘅關鍵。

對於接下來既菁英盃四強比賽，華仔表示球隊會以今仗作為教訓。佢指出球隊將會集中於射門訓練，以改善門前把握力，務求在星期日的硬仗中力爭表現，為大家帶來驚喜。

<Wai Ho Postmatch>
Captain Wai Ho, who made the return after an injury versus Tai Po in the early 2018, said his condition was better than expected. He got subbed off because of a minor injury, also making sure he will be available in the next game. Talking about the team, Wai Ho pointed out there is room for improvement in finishing, as it is the determining factor in a close contest.

For the upcoming semi final of Sapling Cup, Wai Ho said the team will take lessons from this match, train hard on finishing, aiming for a strong and surprising performace on Sunday!

#DreamsFCOfficial #MoreThanADream #魔頂亞尖 #華仔賽後 #大師兄回來了

原來大豪仲有花名叫華仔

戰罷亞洲盃外圍賽，香港代表隊下一個大賽將展望8月在印尼舉行的亞運會足球賽。教練團成員郭嘉諾表示，由於主教練一職招聘仍未有眉目，所以屆時很大機會仍是由他或署理主教練廖俊輝領軍。

球員方面會由一班1995、96、97年出生的適齡球員如謝朗軒、陳港斌、陳俊樂、胡晉銘等作為骨幹，加上3位超齡球員組成。郭嘉諾透露3位超齡球員的選擇會以經驗為主要考量，或會前鋒、攻中、中堅三個位置各選一人，前鋒如佐迪、艾力士等人都會是考慮人選，但他亦說未必會盡選入籍兵。

冇球隊挽留沙巴

我諗應該係佢唔想留多d

連登仔搞隊踢丙組之後係咪又可以眾籌空降港超

香港u23會排pot幾

咁樣辛苦啲老人家

Biu Chun Forever 標準流浪臨時球迷會
Page Liked · 33 mins ·

感謝「球衣迷烈士」以最低限度接受訪問，並以990港元進貢標準隊。

#佔領超聯正式啟動 #標準流浪港足良心
#三戰全勝坐定粒六 #聯賽第九勢不可擋
#為標準流汗 — feeling 今時今日咁嘅服務態度 at 寶隆中心.

臨——標準流浪臨時球迷會
烈——球衣迷烈士

臨：hello，我係來自標準流浪臨時球迷會，熱心自發嘅臨時球迷，想問問你關於標準隊以最低限度賣波衫嘅事情架。
烈：即係你想問有關買波衫嘅嘢，然後cap圖放上page用？可以啊

臨：首先你係咪親身上去嘅烈士？
烈：唔係，我係託人幫我買，就係另一位烈士，季前我定咗儲齊港超十隊波衫嘅目標，之前已經買咗另外九隊，但見流浪應該唔公開賣本身都半放棄，點知佢地突然公開賣，咁就梗係狗衝啦

臨：喺出po之前，呢間球會俾你乜嘢觀感？喺整體嚟講
烈：好多嘢都真係最低限度運作，連賣波衫都係，我想講，佢嗰晚出完po，但除咗辦公室地址同搵邊個之外，完全冇講開門時間，我嗰晚pm完佢幾點開，佢到而家都未覆我。（幫我買嗰個人同我講）佢12點半去到，然後買緊嗰陣都話「冇咖啦，冇晒咖啦，賣完呢件冇咖啦」，好似莫生係咁話「唔搞咖啦，下年唔搞咖啦」咁，成件事好流浪。

臨：咁你個朋友幾點上去？上去整體環境又有啲咩睇？係咪真係蘇志偉同master sek酬賓？
烈：唔知啊，佢應該唔認得

臨：咁尺碼係咪都係有限？果15件點樣分？
烈：呢個真係唔知，但就以我所知應該乜size都有啲，然後呢，買嗰陣佢見到件嘢係template之外乜都冇印，球會章廣告印字乜都冇，個職員叫佢去world soccer印，佢問個職員幾錢，佢話我都唔知駛唔駛錢啊，你去到再問啦

臨：而本身件淨衫係幾錢？
烈：淨衫 380，連褲 490

臨：買咗之後有無下文？
烈：然後打去world soccer問，加印原來要成380蚊，仲要淨係印廣告印字，但要埋章仲要加50，我買埋條褲，佢話印埋條褲就齊頭500連章同所有嘢

臨：咁球會有無再跟進？
烈：冇再理啦梗係，仲有，我買完先發現，條褲係白色，但主場件衫今季大部份時間都係配藍褲，藍衫白褲只係季前發佈會同季初頭兩三場先係咁著。即係話，淨係要衫就380 + 印廣告同字380 +章50，連褲就490 + 500全包，跟住另一位烈士知道印字價錢之後就後悔了

臨：淨衫 380，加廣告加字 +380，加聯賽章 50，衫+褲 490，加廣告加字加聯賽章 +500，係咪咁？
烈：淨衫 380，加廣告加字 +380，加聯賽章 50，衫+褲 490，加廣告加字加聯賽章加褲印字 +500。

臨：最後一個問題，兩個sor，今次賣衫之後，你對呢間球會有咩期望？
烈：不嬲冇乜期望，講真，只希望啲球員可以食得健康啲，成日食茶記多味精冇益
臨：而今次買衫，值唔值得你多謝philip同莫生？
烈：值得，因為真係完全冇諗過佢無啦啦會有得賣，所以買完之後已經多謝咗，但其實今季件衫整得咁靚，我覺得真係不妨賣多啲

臨：想問可唔可以以最低限度俾一俾大家睇，你買咗啲乜？
烈：(圖片)

臨：好，多謝你接受最低限度嘅訪問牙，下季繼續 #為標準流汗 啦👍🏻

有白色同黃色波衫既球隊搵余煒廉

又大搞

對於備戰亞運會，郭sir表示：「我們暫定6月中開始集訓，希望一周可以有四課訓練，95至99年出生的球員都會參與，如姚浩明、謝朗軒以至謝家榮、林樂勤等都是屬點兵範圍。今次與上次出戰北韓的U23大軍不會有太大改變。」他亦透露，與戴偉浚有聯絡過，但今次不會徵召這位外留英國的港將，因為8月對他來說是相當重要。然而，四年後的亞運會，戴偉浚仍然是適齡球員，郭sir指：「下一屆將會是他最後一次以適齡球員身份出戰亞運會，希望他在外地發展時，亦不要忘記自己香港人的身份。 」至於徐宏傑方面，港隊將會與梅州客家相討，能否徵召這位後防球員。
亞運會容許三位超齡球員出賽，郭sir表示，目前球隊最缺乏中鋒及策劃型中場，希望在這兩個位置選出超齡球員，再加上一名中堅，「年紀大一點也沒問題，希望這些球員可帶領到年輕球員，展示職業的一面。」港隊會在7月尾到東南亞集訓，準備在印尼的亞運會。

白色好喎，黃色要爭位踢就唔好啦

淨衫乜柒都冇都380

白衫應該有正選

go 白衫啦屌，起碼有前隊長教路，如果佢下季仲踢

6月國際賽期點？請唔到教頭就唔約friendly？

go India la diu

齋講聯賽版，四圍訓件衫印齊所有野仲貴過傑志個件

垃垃>傑志

直逼亞冠版價錢
咁印得少貴啲都合理嘅

用晒苦力三宝呀笨

恒大對櫻花 10分鐘 1:1

回港1個月，煒琪正整理在澳洲征戰的片段，除了與獅吼教練商討會否續約，亦有韓國及阿聯酋球隊向她招手，但她預計7月才會訂出新去向。餘下3個月，這香港「第一人」重投本地賽及女港足行列，作戰以外還有一份使命，就是如球會送贈的匙扣所寫「Inspire others」（圖1）：「以前我會推搪訪問，但現在很想以經歷鼓勵更多人。香港地要追夢真的很難，但記得我在18歲時才有港隊系統訓練，現時已有U15港隊，新一代幸福得多。足球令我活得開心，只要真正喜歡一件事，即使身心再疲累，也沒有原因去放棄，亦希望年輕人不要怕累，不帶半點猶豫去追逐自己的夢想。」

余煒廉得一米八，白色正選大機，黃色未必爭到

一米八係本地球員黎講都算係咁

包波型中堅

中堅一米八身型唔算突出
所以關鍵再改善路數
多d經驗應該得

佢啲英文幾好

最緊要係keep住有得踢
唔好比較邊份糧多d
成功例子:傑仔

鬼佬身型今季中甲真係屈機

球迷:羅素在英國踢業餘聯賽的選手居然成遼足最佳射手了,兩個入球

殷亞吉中甲入3球，出賽六場入三球全隊最多

初頭仲以為佢係高傲臭馬類 會嫌隊友夾唔到自己嗰啲 點知唔係

最慘傷太多

最後一戰！傑志將於明晚出戰亞冠E組最後一仗作客韓職班霸全北汽車。在烏拉圭球星科蘭因傷未有隨隊下，傑志主教練朱志光在賽前透露將改派20歲小將鄭展龍勢演亞冠首次正選，並期望該名為球隊取得亞冠首勝兼入球功臣，在球隊已出局後以平常心踢出穩定發揮。

安基欺

古迪積踢唔踢得掂港超

郜林越踢越似陳7

點都得ge

武里南肯入波未

你睇睇般連奴

冇人記得佢

暫時大家覺得今季港超11人係點排

流浪專員氨基酸

科蘭連呢場都唔踢..

快出局了

人地做射門練習個時受傷呀

6-0都知你咩料啦

今次龍仔應該正選喇啩

起碼唔洗再見到雷文迪

連聰頭都唔洗見到

太天真了

keep住有得踢有前途

佢ig話今季係外借嚟東方

聰頭踢夢想唔差喎

go to kitchee la diu
唔要許

外援同本地比

櫻花踢到好似打交咁

亞協既話夠做 wo

0:1

係既係既

咁冇class都講得出口，幾時先可以淘汰呢啲人

走左5個

all fail

恒大場波假撚到
一有番訊號就2一1

diu

櫻花出好多後備

睇泰仔好過

宜家個排名係點
泰仔出線

咁都冇12碼

上年越位出線添

丁偉傑仲話冇錯

賽前 恒大9分 櫻花8分 武里南6分 JJ聯3分
武里南喺對櫻花嘅對賽往績上佔優

武里南攞哂3分的話，
櫻花不論和定輸都出局

泰仔出到線

櫻花冇了
球證太黑

算啦，根本櫻花自己都唔想出線

港超就一定得既

日本仔唔想踢亞就比d位黎港超啦

塞黑版matt lam

櫻花落場個班好落力，係冇出best 11 啫

Matt Lam係ajax青訓
古迪積就ajax一隊正選🤔

泰仔就搶到澳洲席位

我有冇睇錯
場區球員同守門員都係白色衫

btw good game tomorrow

櫻花皮已收

訓得

泰仔出線

希望10年後香港學到泰仔咁

恒大之後對天津權建

追上/超前
你講足球定籃球？

水鬥水 今年黎講

睇見個波總 10年?

泰仔果組條線都幾靚 抽到9 hea日職隊 廢左好多既含大 差唔多level既JJ聯

恒大都勁過天津同申花既

籃球易
足球

連登仔15分鐘都無氣啦

天津有賴柏雷素爾玩出禍輸俾傑志

香港球隊打亞冠剩係係日職球隊身上拎到分
日本仔真係好好客

港日友好

差唔多隊隊都重視聯賽多過亞冠

武里南的新一代(98年)
Supachok－１９歳
Supachai－１９歳
Maikami 19歲
亞冠幾個年青球員上陣過(有d幾場正選)
19歲泰超上陣幾十場

香港得龍仔，係咪勁過秦仔都成疑問

育放棄升降制 港超新出路

週二 2018-04-17 王家偉 明報體育編輯

香港足球曾是亞洲的一方勢力，我這一輩的人早已感覺不到，見證的是港甲冰河時期，2009年東亞運男足金牌曾為香港足球帶來希望，《鳳凰計劃》、港超成立，講求制度改革，結果回到今天，自升自降仍不斷出現，制度形同虛設，不禁令人搖頭嘆息。既然升降制度難以行之有效，何不乾脆取消它，學學北美體壇，保障有志投資的球隊，這或許更符合「港情」。

香港政府對待體育從來是奇特的，不用看歐美，只看日韓，甚至中國內地對體育的重視程度及投放，更可突顯我們成長的這個社會是如何奇葩！2005年起設立的精英運動員資助計劃，亦令體育項目和運動員，都要「先有成績，才有支援」，每個體育項目都被分級，精英/非精英完全兩個世界，而且精英項目每兩年檢測一次成績，合格才可保住未來四年的資助，若不達標，便會跌入觀察期，第二次再無成績就「叮走」，屆時不但比賽要自資，該項目的運動員都不會得到資助。

好像講遠了，但實則不然。2009年東亞運正是個好例子，當年港甲冰河時期剛過去不久，仍在球壇打拚的都是在資源貧乏下成長的一群，但在當年的東亞運男子足球賽，港足締造了不知何時才能再出現的經典時刻，在分組賽爆冷以4︰1大勝韓國終以首名出線，再於4強以互射12碼淘汰朝鮮，再於決賽面對日本法定時間踢成1︰1，再以互射12碼贏出傳奇一役，奪得史上首面屬於港足的金牌。「先有成績，才有支援」，香港足球隨即獲港府「垂青」，《鳳凰計劃》（現計劃已改名為《五年策略計劃 力爭上游 萬眾一心》）從此誕生，港超亦成為改革的其中一大要項，可惜將近4年，問題仍是不斷，球隊失「水喉」便隨時離開，南華如今的處境球迷皆見，而近日這種自升自降破壞制度的問題再成熱話，難得香港的球會在亞冠場上踢出了令人振奮的表現，但卻輕易被這冷水一淋，外界對港超的看法更趨負面。

個人認為，這除了是港府輕視體育種下難以發展的惡果外，香港足總更責無旁貸，既然大家都看清現實，為何制度的變革卻僵化至此。以香港的情況而言，傳統升降制度實在不見得是最佳的，反而北美體壇的那一套卻頗為適合，原本肯投資香港足球的財團已少之有少，加上港超及港甲是職業及業餘的界線，當有升降制時，港超降班的一隊很有可能形同散班， 升班的一隊也不一定有資金乎合「牌照要求」踢，這對港超目前的狀況而言實在是難以承擔的後果，倒不如像北美體壇各大聯盟一樣，不設升降制度（其實球迷熟悉的美職及澳職皆是），先保障參與這聯賽球隊的可持續性及收益，「整大個餅」吸引其他球隊以加入形式擴大聯賽規模，這或許才是港超尋求可持續發展的另一出路。

笑死 傑志上次應該都咁 咁

傑志今午在比賽場地的全州世界盃體育場作賽前最後一課操練。在艾里奧、列斯奧、辛祖，以及38歲烏拉圭球星科蘭均因傷未有隨隊。

一早要啦
仲比權建條友慢慢抹

最搞笑係呢條友呢下直接掉左個波出界

456了

證明條毛巾好重要

同埋食到個打法

飛馬有冇影響

阿蘭好撚奸

lm

武里南亞冠出線，16強打全北

港會七人足球賽將於下月18至20日開戰，今日為16支參賽球會舉行抽籤儀式，其中香港飛龍今屆以被視為「黃金一代」的19至20歲「小港腳」組軍，將與兩支英超球隊同組，包括衛冕的李斯特城及白禮頓。

領軍香港飛龍的教練郭嘉諾表示，因應U23港隊需準備今夏亞運，故今屆賽事球隊並非以U23班底，而是改選一班在1998至99年出生、曾參與U16亞少盃的「黃金一代」小將出戰，當中不乏港超戰將，包括陽光元朗中堅余煒廉、香港飛馬中場林樂勤、夢想FC球員謝家榮、林衍廷和播磨浩謙等，「這班98至99年出生的黃金一代，是時候準備接班。」他補充由於賽事與菁英盃決賽撞期，故屆時不會選用打入決賽的港超小將。郭sir亦透露正邀請在海外留學的小將回港比賽，如顏卓彬、叢振洪和鄭俊彥等。

因七人賽沒有越位規則，郭sir認為白禮頓等首次參賽的外國球隊或需時適應，故有利首仗對碰的港隊，而今屆目標將是在分組賽晉級。

另外，今夏亞運港隊將由教練廖俊輝和郭嘉諾領軍，後者透露將於6月公布這支U23大軍初選名單及開始操練，7月底再到東南亞集訓，並於8月初、即開賽前2周公布決選名單。

郭sir透露曾向現效力英甲貝利的戴偉浚查詢意向，惟球會暫未肯放人，但郭sir稱：「即使4年後亞運他（戴偉浚）仍然適齡，希望他在海外踢波都好，亦都唔好唔記得香港需要他的時候，他要回來代表港隊比賽。」至於3個超齡球員名額，郭sir暫定在前、中、後位置各一，強調不會全是入籍兵，當中本地球員會佔一席位。

比蘇志偉賺零用錢

至於3個超齡球員名額，郭sir暫定在前、中、後位置各一，強調不會全是入籍兵，當中本地球員會佔一席位。

本地who? ?黃威？

345

菊花算本地咩

btw 菊/ww

幾時先至港足大起來啊

唔算
本地前鋒定中埸？正常中堅超齡肯定係入籍兵

我有一個足球夢 就係睇港超都有萬幾人入場 會有賽前焦點同訪問 可以有九龍同香港既打吡

本地邊有前鋒

前:Alex
中:av緯,樂,威
後:Roberto, helio,recio

種有無選擇

只有mk國，相信果陣係瑞士努力緊

下季冇贊助
Red mr 囉

難過港獨

咁鍾意張志勇 話唔定選佢呢

樂仲係適齡

唔係掛
中堅/前鋒入籍兵勁好多

中場本地球員算ok

傑志有心搞就俾人話波衫賣得貴
垃垃賣得貴反而有人話合理

可能 helio WW Alex

感覺最終會係
張志勇 鞠盈智 佐迪

平均每埸有4千已經係奇蹟

估個冷門:袁振昇

其實亞運非A級賽，有d入籍兵可能想休息 eg 辛祖

郭嘉諾透露3位超齡球員的選擇會以經驗為主要考量，或會前鋒、攻中、中堅三個位置各選一人，前鋒如佐迪、艾力士等人都會是考慮人選，但他亦說未必會盡選入籍兵。

好提唔提
提妹姐

下季佢去苦力？

龍門：謝家榮 肥袁
後衛：余煒廉 學銘 謝朗軒 超齡中堅 fat哥 韋健豪 傑仔
中場：樂仔 胡晉銘 超齡攻中 姚浩明 黃駿軒 杜國瑜 黎厚希
前鋒：超齡中鋒 龍仔 林樂勤 嬰兒

會唔會係理文？人工可以滿足到辛祖的球隊無幾多隊

之前大頭話有本地前鋒同左閘firm左去理文

五年策略計劃 力爭上游 萬眾一心

無計 港超既死症根本係制度同管理問題
唔換管理層 唔改變政策 再有多幾個既有心班主都會被嚇走

依家先講跟北美澳職遲唔遲啲？

對呀

死都唔肯踼走姓霍個班人

大哥，羅素，alex？

帶大哥打攻中

轉守為攻做唔到，咪又係斬佢老尾叉燒。。。

大哥冇乜創造力不過hold到波放到邊，佢同樂仔又夾過中場中，好fit喎

同埋佢話前中後各一咋嘛，冇話攻中喎

如果菊花好返就似揀菊花

但係成隊最fit個位係防中

Persija Jakarta 4-0 Johor Darul Ta’zim (AFC Cup 2018 : Group Stage)
小馬拉班霸俾印尼佬當係雞係公廁咁屌

踢死黄洋咩，俾佢逗下好過啦

帶我岩嫁啦

想去亞洲舞台搞笑

陳嘉豪 羅梓 梁星耀 勞烈斯 陳港斌 羅振庭 羅曉聰 鄭兆均 安永佳 都有機

7人賽 嬰兒應該好勁

余沛康今季唔差
羅振庭好似出少咗好多
趙少維今季點？少睇大埔

原來沙巴係借返嚟

大家唔駛再幫青山搵返個病人了

見到港隊職員

剛剛見到

邊到講

呢排開左一間 仲學大陸玩法 一個價錢任唱一個鐘 外面有小食部賣野飲

宜家果啲乜撚野新界打比巴士打比都係得個名 始終無2隊係命中注定既死敵

黐線佬個 tg 都無左??

球隊輸鑊金 將帥屌鑊金

係喎 唔記得余沛康
趙少維難啲 前鋒唔會信佢 攻中啲對手都入硬咁濟

係喎

撚有執

都冇聽講飛馬散班 得元朗只嘛

飛馬同大埔算唔算
肥蔡 vs 羅神

佢的前球會幸運薛達有機升上荷甲，唔都佢下季有得打荷甲

好耐 無左fb2-3日後就無埋tg

佢ig

TG因咩事冇咗?

出年14隊ok?
東方
傑志
南區
理文
大埔
流浪
畜力
新潟
凱景
元朗
港會
夢想
南華
飛馬

唔爭在精工、快譯通復活埋啦

狗總：隊多姐係錢多，多多都受
到時學英甲24隊

起碼要同英超睇齊

比alex休息下, 帶麥基

全入藉好過啦
目標係贏波出線呀

基奧？

前：Alex/ MacKee/ Sandro/ Jordi
中：法圖斯/ 羅拔圖
後：艾里奧/ 列斯奧/ 丹尼/ 羅素

華人超齡就諗諗
前：陳7
中：黃威/ 黃洋
後：76勇/ 唐文

住污就算鳩數

南傑，東南 係有少少味道
不過東半收皮，南收埋皮

南華同元朗本身多人睇

快譯通班友咪上左傑志身

正如好易通變晨曦咁

場波就快成個星期 俾個大隻版巴偷屌打

我反而覺得可以試下基奧

大大隻隻又hold到波

上到喎

如果當年學A無出逃，分分鐘爭緊亞協冠軍

學A唔係拎唔到簽證咩

東傑係近年最有味道架啦
不過東不思進取 變晒傑私家雞

南區咁有心都搞唔起

出史雲斯頓 巴拉克 史譚都夠贏
腦屍同贊狗幾時再帶領東方南華兩隊皇朝再現

早幾版先講完佢marketing

Major 啲 ig story

傑東本來唔係rivals 嚟
係上季梁守志搞串曬之嘛

恰9周穎軒

無左個 a/c喎

傑志門將王振鵬上季在港超聯只失八球，球隊今年首戰亞冠盃分組賽，上陣四場失10球，當中對全北汽車一場已失六球，這位港隊門將指球隊首踢亞冠盃，心情其實好緊張。
33歲的阿鵬表示，首次出戰亞冠盃，球隊部署是做好防守，亦預計連場硬仗，他說：「球員出戰亞冠的心情是既期待又緊張，同組對手強，有點怯場，初期防守做得不太好，之後教練調整踢法，中場防守好了，加上適應亞冠節奏，發揮不斷改善。」
對於再戰全北，阿鵬相信有力一拼，他說：「主場對全北所失六球有四球是自己犯錯，可能與心情緊張有關，但往後幾場已證明球隊有實力與這個級數球隊一戰。」阿鵬為準備此戰，前日首操與另一門將郭劍橋隨門將教練羅拔圖加操備戰，他感謝羅拔圖針對其問題訓練，令其更穩定。

唔出cambridge

唔識答既，同我退出球壇

三十幾歲人都咁易緊張，返去湊女啦屌你老母

其實亞運出線係合理期望
個人覺得今年個陣容仲好過上兩屆
3個超齡點揀好可能就係16強同8強嘅分別

答案係D

我踢流浪架

真係唔識
係咪D

Ig ?

睇錯你講ig tg係冇咗

村短驗眼
係fb無咗之後2-3日就無埋tg啊

我叫Philip哥雞撚咗你

答案係堅尼米拿

退出球壇啦你

themvjor

少爺仔踢完亞運就冇次好波

唔明點解死都要揀本地
每場已經有8個本地幻齒
淨返三個梗係揀最勁的入藉兵
本地有幾多個值得諗丫除左我上面講果幾個
好心郭囝同廖囝望清楚而家唔係踢友誼賽
係亞運囉屌你
個教練心態咁諗點幫到香港

最重要都係睇抽籤
香港隊近一兩年籤運咁閪
印尼佬又俾隻臭手幫你抽死亡之組

亞運屆屆報名既隊唔同
上屆卡塔爾 巴林 土庫曼冇報名
如果佢地今年玩返就入pot 4

拍定手先喇
比D掌聲自己

Ricardo Lopes and Lee Dong-gook were on the scoresheet as Jeonbuk posted a 2-0 victory at Kashiwa Reysol in early April to guarantee their progression to the Knockout Stage with a game to spare.

Jeonbuk, who welcome back Lee Yong and Choi Bo-kyung from suspension, are on fine form domestically too and defeated Jeonnam Dragons 3-0 at the weekend to remain four points clear of K League 1.

Kitchee conceded a late goal at home to Tianjin Quanjian in their AFC Champions League Matchday Five as the debutants’ exit was confirmed with a 1-0 loss, although they can take heart from a maiden campaign in which they claimed Hong Kong’s first ever win in the competition.

They go into their final game on the back of a 1-0 win over second-placed Pegasus on Friday that sealed a second successive Hong Kong Premier League championship as they opened up an 11-point gap with two games to play.

我島亞運今年有報名
hk vs 我島
win

咁策劃型中場又冇入籍兵
除左伊達
不過條76都唔會同你踢亞運

鞠盈智

其實上屆亞運都係咁樣簡超齡兵：
一本土 葉鴻輝
一國援 鞠盈智
一入籍 安基斯

佢地唔會想偏埋一邊 得失任何一group球員

D 肯定

D！ 我讀Drama㗎！

大家知道fanpiece同傑志咩關係啦

2017年12月19日，香港足球總會行政總裁薛基輔宣佈訓練基地將命名為「賽馬會香港足球總會足球訓練中心」，估計2018年2月竣工，足總部分部門會搬至中心，待完成相關部門審查等程序，預計4月中可開放使用

黐線佬係唔係退出香港球壇

麥基艾利奧帥？

至於3個超齡球員名額，郭sir暫定在前、中、後位置各一，強調不會全是入籍兵，當中本地球員會佔一席位。

黃威 helio Alex

I guess

咁講，其實對於亞運，我係有少少I don't give a fuck 嘅感覺 啲全力不如去踢印度個四角賽好撚過啦

印度個四角賽
confirm ?

但腳總到宜家都未表態會唔會參加

快啲報名啦仆街足總

其實亞運用羅素艾力士黃威都幾好
入藉攻中唔見得勁過黃威
港隊攻中通常4個人選：林嘉緯 菊盈智 伊達 黃威
4個入面真係黃威最fit

腦裝屎

三個超齡球員用張君 艾馬 火雞算啦

羅素隊都未必會放人啦，話晒佢入球仲多過外援，又唔係A級賽

今年仲有冇緬甸銀行盃

都唔係嘅
依家正苦係睇有無成績俾港人劣鳩，如果晉級到，力爭上游傾續約起碼唔會減funding掛

中point
亞運有好成績比起友賽贏波打飛機個意義大好多

你睇空手道總會就知

帥做策劃中場

艾里奧好似話有機會提早收league，到時唔知好返未

籃總 also rubbish

今晚金信煜會入幾多球

3
I guess

比起籃總，足總已經好先進同好好

籃總真係廢撚到無輪

唔用攻中啦腦屍
揀防中守好D先
攻中用返後生仔is ok

其他3個有死球

攻中bb

泰國而家個系數只係低澳洲0.0幾分

U23唔缺防中
反而唔識入波先係大問題

防中有 樂仔 胡晉銘 已經係常規A隊 仲有學銘算半個 杜國榆上次u22都踢得好 打三中場中嘅話甚至謝朗姚明都可以客串
反而攻中嘅人選 全部都係介乎攻中翼同前鋒之間 技術好但組織能力一般 未有人真正擔過keyman大旗

街客仲係覺得泰國呢d東南亞地方廢過香港

黃威啦，我覺得佢擔得到亦都擔得起

打442 洗撚攻中

唔覺得帥會帶得起隊波喎，成日頭dupdup, 都未必帶得起，黃威，嘉緯或者再冷門啲陸志豪啦

中堅無乜得揀，艾里奧列斯奧隨時唔係香港，羅素應該唔會放人，76勇似乎最大機會。

agger 其實已經喺a隊證明咗自己 反而喺大埔唔太做到 可能外援太強勢

郭嘉諾嘅442係鑽石型41212喎
kim/廖3412都有keyman位

大埔啲波比曬伊高沙托里都夠做

鑽石型
明明最多U22 係邊路
Jordan, Tiger

尋日講過會考慮佐迪，會唔會係想佢打九號半？

傑仔投靠咗泡菜

之前佢哋當jordan前鋒用 鄭兆均翼衛前鋒兩用 今次超齡嘅王子省港盃都踢LCM
謝朗 fat哥 姚明 黃駿軒 羅曉聰 呢啲翼閘中場都得
tiger 鍾偉強嗰啲純翼多數都唔會入到選架啦

廢過我島

上一輩果班成日ff自己屌打東南亞吖嘛

今晚埸亞冠有直播post?

你開

無特區護照港將可戰亞運

(星島日報報道)港協暨奧委會昨宣布喜訊，該會成功游說亞奧理事會，爭取十四位未持有特區護照的港將一次性豁免，獲準參加今屆亞運會，包括港足球員徐德帥、單車女將孟昭娟、刁小娟，以及欖球A.希恩斯等。

亞運會可能無護照都可以有得傾。AV小時候已在港住滿七年。在亞運會代表香港對AV影響都不大，踢完之後，將來他不想再代表香港都無問題。

then今次？三林？
ff下

淨係14個捨免，姐係選帥啦🤦‍♂️

一次性豁免即係要重新游說啦

前次le ga

2014舊聞

如踢好亞協可反超賓?

賓仲有一年俾佢刷

唔止街客，好多無留意亞洲足球既香港波球迷都仲係咁諗，甚至連亞協盃轉左制都唔知

一睇就知係old news 帥連世盃外都踢過又點會冇passport

英狗平衡式442 用樂仔 胡仔打中間
超齡放去左右其中一翼
咁就可以諗諗麥基

國援真係唔駛passport

關於科蘭為傑志打亞冠的作用
一路都好多爭議

今晚無科蘭
可以睇下無咗科蘭
傑志表現會好咗定差咗
尤其中前場方面

亞冠不勝王！ 申花對上次贏波係.....

傑志＞申花

六場比賽得五和一負不勝出局

朱志光決定安排主場對柏雷素爾射入一球的年輕鋒將鄭展龍代替科蘭正選落場，朱sir說：「個人寄望龍仔用平常心去應付這場國際賽，對他來說今次是好好的經驗，不期望他首次正選會有好好的表現，但要有穩定演出。」

2017-08-09 19:28
早前曾有報道指小港腳黎洛賢擅自缺席U22港隊操練，他最後亦沒有入選往朝鮮出戰U23亞洲盃外圍賽的決選名單，惟「BB」談起此事時仍表示大惑不解，他強調自己當時確有數天因病請假，但已依足程序向教練團告假，「我沒有連續多日缺席，請假時也有跟教練團申請及溝通，最後看到有這樣的報道，也馬上向郭嘉諾（港隊教練團成員）了解。」他表示，金判坤當時認為若「BB」仍抱恙，最好不要去朝鮮，「Kim Sir說朝鮮未必能提供醫療上的保障，而且我也因病缺席幾課操練，若入選決選名單後仍未康復，也是浪費了一個名額。」講到有人指他未有參加港隊訓練卻參加球會活動（友誼賽），他則說：「當天港隊放假，我雖感不適，但李輝立（流浪總監）仍叫我到場，當時球隊不夠人我才頂替，完場後已立刻回家，未有隨隊用餐。」
金判坤談起此事時，直言跟黎洛賢及所有港足梯隊球員都保持良好關係，「由U18開始，我一直跟他們保持緊密的關係。我期待所有人都繼續成長，未來為大港腳出力。」

仲有機會入選？
let see

[經典香港足球] 香港3:2泰國 (1997年世界盃外圍賽)

又要打J

點做到

上次二和四負 今次有進步

可惜作客時打假波

上年外圍賽出局

true

FIFA (/AFC) 規則真係唔洗特區護照
係 IOC (/OCA) 要

其實一和五負都有 五和一負又有咩咁出奇

垃圾申花
請埋D外援有鬼用咩
土炮屎呀

其實樂仔可以打前一格，佢啲直線波都唔錯

你個名

抽東

亞運黃威直線燙穿俾mk曦單刀射高波

放心我唔會叫嬰兒去踢嗰個位

屌，咪一鳩樣

A8007 25/04 (三) 22:00 沙田圍遊樂場 () 豪基金城 VS Chelbee

章子厚 因為澳職唔夠隊數，所以之前參賽名額好似用唔盡撥去更下位，萬一泰國過埋澳洲應該會對馬拉/香港有影響？！

Javier Lau 參考西亞區的分配：
泰國第四，會變成２隊分組賽，２隊第二圈外圍賽；
澳洲第五，會變成１隊分組賽，２隊第二圈外圍賽；
即是第八的國家會失去第二圈外圍賽席位，香港目前第七，再往下跌就要由第一圈開始打。
但不論泰國澳洲怎變，香港在第二圈都已失去主場之利，很大機會要作客泰國或澳洲。

冬蔭波 Tomyumball 到時第二圈四個大佬就係雙泰雙澳。
咁第六位就直接入第二圈對澳洲，
第七就喺第一圈鬥第十二，贏嘅應該對澳洲，
第八就喺第一圈鬥第十一，贏嘅對泰國，
第九就喺第一圈鬥第十，贏嘅對泰國。
香港應該未試過作客對澳洲，咁就至少 keep 住第七吧~~

亞運其實麥保美得唔得。。

有冇人搵返大陸仔個post出黎binc

預先填左傑志6輪0分

長知識了

今次黃洋威過母會

作客澳洲

最後兩個一個踢到無晒信心
一個出得一兩場
算數吧啦

bin my c

章子厚
得罪講句，講得出而家打亞協仲好嘅人，一係仲停留係羅神年代，以為仲係小組打🇲🇾🇮🇳🇲🇻🇵🇭🇸🇬之類。
一係就隔岸觀火信口開河，張嘴「香港點解唔派隊打中超」閉嘴「冰島半職業打入世盃」似是而非之流。
（不過，澳門平壤有三分似乎令唔少人「燃起希望」，但一嚟唔係425，二來關鍵始終在於，亞冠勝於亞協嘅係整體水平、知名度⋯⋯）

Man Lap Chi
其實425都唔係好強，頂多港超中上遊水平，當然作客應該好難踢

章子厚
link又冇，連精華片都要睇人面色（afc到而家都未有賓菲加片），一個唔好彩小組仲要俾兩隊北泡夾死，真係不了，我真係寧願俾日韓中456

冬蔭波 Tomyumball
425 應該只可以吸引倒 D 獵奇球迷

Vincent Chau
425話晒都係北韓第一大會，當北韓國家隊打個七折嘅實力，應該唔太差啩，不過咁多位師兄都覺得唔強，咁香港嘅球會對住佢地應該不落下風

冬蔭波 Tomyumball
勁唔勁另一回事，但肯定少好多人睇，氣氛差成截

Vincent Chau
不過而家改制後，年年都要對425同賓菲加，遲早會悶，唔似得以前，嚟香港嘅東南亞球隊年年都唔同，對戰組合有趣得多

冬蔭波 Tomyumball
雖然年年唔同但吸引力都係旺角場一千幾人，邊有亞冠咁好玩

蒙古隊幾時肯玩出黎踢番走隊朝鮮野呀

算吧啦咁廢

旨意澳門菲賓加好撚過啦

其實個勢似係作客泰國多啲

但係贏果場黃洋冇踢

有live post 未？

五個post之前我問你嘅嘢你夠未答我啦 你同kidchild咪一鳩樣

閪花5分wor

a win is a win
kidchild 1 win
shenhua 0 wins

好高興高質保贊終於返嚟bin尻我地呢d無知的小 kidchild

这个杰志队踢的也够脏的

感觉七号心态不好！

出現了！

支竹最乾淨

bojan唔敢面對愛隊今晚俾小棄車大炒
就用tsun dai轉移視線

贊B的八奇思考領域

王永柏打廢七嗰下唔洗出場已經偷笑啦

假設按現有機制，下年截數，馬拉踢亞冠，咁下年踢亞協而有力喺下年仍穩守喺東亞頭十二位嘅有香港、越南、菲律賓、新加坡、緬甸同北韓。
如下圖：

照目前嘅牌面上嚟睇，我會覺得菲律賓下年繼續靠塞列斯carry都夠佢2021年開始踢亞冠。雖然我個人係睇淡馬拉喺亞冠嘅前境，但喺柔佛王室財力嘅支援下，下年應該會攞到5-6分，但應該過唔返菲律賓頭。香港越南新加坡會係馬拉嘅挑戰者，但呢三隊都應該唔會喺亞協做到霸主，我睇好香港會彈出少少只係因為越南新加坡要打塞列斯菲律賓、但我唔睇好香港會攞足分組賽嗰6分。如果係咁嘅，馬拉應該可以堅守到東亞7哥嘅位置，至於十一哥同十二哥之爭，因為我睇好香港會贏到I組首名嘅關係，我會秤低北韓少少。如此一來，2021年亞冠外圍賽應該會係咁：

以上純屬個人推測

但我咁睇

就算有油王支持，但jdt班本土球員其實唔多掂，佢地唔太可能好似支那咁，完全靠外援carry就攞到好成績

1-王振鵬、2-列斯奧、3-丹尼、5-艾里奧、7-費蘭度、8-艾力士、10-林嘉緯、11-辛祖、12-盧均宜、13-李毅凱、14-佐迪、15-安基斯、17-福保羅、18-科蘭、19-黃洋、21-唐建文、23-郭劍橋、28-鄭展龍、30-黃梓豪、32-華杜斯、90-金奉珍

AFC有冇放風話亞冠會擴軍之類既野

垃圾過足總

有泰超小將(96年出世)去j2試腳

香港球員呢？夏季去那裹試腳？

去港會試腳

無堅堅 不了

鄭展龍心態>科爛

希望唔會踢到嘔泡

正選

5個後備

5個後備 不過是旦啦，都唔會換晒3個架啦

好唔尊重對手

冇即討

殘陣出擊

全部入場，坐底再傾

對手正選

出哂三個外援
好比面

789了

點解要擴?
水平夠踢既國家本身都唔多
俾個直入位東亞六弟已經大把人屌拉低賽事水平
唔通俾大區前四聯賽五六七位參賽?

3外援，李同國正選，10球不是夢。。

註冊左21個 4個傷冇去
最多咪寫多個黃梓豪

李在成都正選 =.=

其實正選後備都好勁

李在成後備係李承琪孫準浩 -,-

全北保首名出線
16強打武里南

bojan

恆大同武里南畀你揀，一定揀武里南掛

全北和即刻首名
放水俾我地J下啦

me open

Open post also fake news??

open already

全北要贏哂所有主場

原本aim全部小組賽

憑著傑志守衛金奉珍的出色表現，傑志作客以一比零僅負全北現代汽車。韓國隊教練申台龍表示將會積極考慮金奉珍作為韓國隊征戰俄羅斯世界盃的其中一員。

Fake news 聰funson

憑著傑志守衛金奉珍的出色表現，傑志作客以一比零擊敗全北現代汽車。韓國隊教練申台龍表示將會積極考慮金奉珍作為韓國隊征戰俄羅斯世界盃的其中一員。

好似係aim世界盃前主場全勝

起碼都要零峰全北再帶刀上前個人連中三元先有機會啦

金奉珍倒掛金鈎射入唯一一球

呢個俊立雖然識字但癲嘅程度同真人不遑多讓

心態王呢

假膠嚟

出爐港超聯冠軍傑志今晚七時便會在亞冠盃E組最一輪作客挑戰榜首的韓職冠軍全北汽車，而球隊已經出發，準備到比賽南韓的全世界盃足球場準備賽事；十多名專程到全州現場為傑志打氣的球迷於大隊出發前，於酒店出發時與球員撃掌，以示對球隊的支持，傑志眾將亦已準備就緒希望能夠有好表現，並爭取最好成績。

我希望將來有十個香港球員外流歐洲

石門咪歐洲囉

係人都知啦 但冇十個香港球員

now 4個
戴偉浚 : 貝利(英甲)
卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

兩位香港棒球隊代表，德甲
趙嗣淦 翁浚暐

不過佢真心踢得幾好

陽光元朗facebook封面變左最後一戰

收聲啦

今季最後一戰ok?

由第一場個個都科爛神咁拜到而家個個話佢哂錢

me too
我一早批中佢亞冠零入球

中

第一次true

安基斯呢啲黑腳真係出黎把撚

燈撚到

贊狗好傷心

貼返咩上次出場已經係某某日嘛 yesnooktrue

JM9 block撚咗李康廉

恩尼斯達去中超重慶

click錯

唔係權建咩？

等睇去四大火爐熱撚死

東亞區1/8決賽賽程如下：

首回合
5月8日 天津權健vs廣州恆大
5月8日 武里南聯vs全北現代
5月9日 鹿島鹿角vs上海上港
5月9日 蔚山現代vs水原三星

恆大現代for sure 其他兩隊

沉酣一夢終須醒，冤孽償清好散場！

上港 現代

如果日本仔真係去kitchild 龍仔夠唔夠爭

泡菜今年幾強勢

龍仔頭先果場幾好 ,但要加強體能
仲有tsun dai, jordan等大有潛力
深信港隊未來唔使球棍歐冲

丹尼頭先有失誤，法老近日跌watt，可能真係老了

今日kitchee最後一場亞冠分組賽(兩年內)，失去亞冠位同亞洲杯位後，最重要年青球員能接班
向前看，信念如一

丁咧hea踢

今場令我明點解bong踢唔到韓職

一出安基酸就輸鳩咗

有全北爭好遠

有冇人15號上廣州睇恒大

只可以話J1d球隊深度應付唔到雙線作戰

食硬ge波睇嚟做咩

其他唔知

但柏嚟講出盡都未必好大分别

廢定卧底(舉手)？

菁英杯建議陣容

史譚 盧卡斯 安基斯
林嘉緯 華杜斯 巴拉克
林志堅 史雲斯頓 金東進 畢頓
黃梓豪

有樣嘢好吊鬼，下年亞協如果有兩隊香港隊，而傑志喺亞冠最後一圈先射十二碼出局香港計埋最多可以拎到11.55分，而如果不幸地香港另一隊外圍賽最後一圈射十二碼出局，香港最多可以拎到18分......

速度，防線意識，傳波其實唔差太遠，但係集中力真係

好似話嫌亞冠獎金少，hea踢

所以認真 mode 個陣好勁

呢個真，而且日本人野重本土，梗係j league 競爭性大

咁傑志有無贏波獎金and轉播費收

關我地咩事

老將出去踢比港超高水平既賽事
真係難為佢地了
好難跟得上節奏, 尤其係本身少踢開果班

港超節奏慢, 你波底好都可以慢慢黎

第日再踢亞冠
用生牯仔搏下仲好
至少有老有嫩

好似傑志同東方咁
其實大部份都偏老, 想chur都好難chur到其他隊

計錯少少嘢，我唔記得咗亞協外圍賽係踢兩個回合......

下年亞協如果有兩隊香港隊，而傑志喺亞冠最後一圈先射十二碼出局，香港計埋最多可以拎到11.65分，而如果不幸地香港另一隊外圍賽最後一圈射十二碼出局，香港最多可以拎到18.15分

still mind fucked

但客觀講，全北棄車上半場真係有留力

全北出盡力超恐佈
兩屆前上港都曾被全北大炒5球

體路MAY 17, 2017
足總早在一星期前事先張揚，今屆最佳門將得分最高首兩名是葉鴻輝及謝德謙，即時惹來球員及球迷熱議。落選的王振鵬更心有不甘，在社交媒體上抱怨「失球達到個位數還是拿不到最佳」。結果第8次當選的葉鴻輝，今晚在台上發表感言時，便90度鞠躬致歉：「自己唔值得拿呢個獎，想同其他候選人講聲唔好意思。」他在台下受訪時承認「阿鵬」才是最佳：「傑志今屆三冠王，失波少，狀態又好，心目中個獎應該係阿鵬拎。」無獨有偶，爆冷壓過一眾外援及老手入選最佳後衛的黃梓浩也說：「獲獎一刻我都呆咗，自己知未係時候，今季表現只係及格，省港盃入波固然係好難忘，可惜美中不足係贏唔到聯賽冠軍。」

根據選舉評分準則，評審委員會佔總分40%、公眾投票佔30%、傳媒投票佔20%及體記協會佔10%。據悉在公眾投票最後階段，以及體記協的票數中，阿輝及黃梓浩都並非第一選擇。首奪最佳教練的朱志光認為，阿鵬落選或與港隊表現有關：「阿鵬全季只失8球，將來要再創紀錄也不易，相信有部份投票人士沒有留意聯賽，只睇港隊比賽，這方面阿鵬無疑好輸蝕。阿輝係好好門將，佢甚至已去到另一層次，但以阿鵬全今季表現，係值得有獎項鼓勵。」

不過唐文有出果幾場
真係踢得好同少犯錯
防守集中力好強, 又敢貼身防守
D人對住佢都冇咩甜頭

作客權建有冇出盡力

無計老將打波底夠贏港超

not surr
無記錯果排好似傳崔康想跳船去中超，軍心亂

點黎18.15?

全北實力，應該同韓國國家隊差不遠

龍>科蘭

(18+3+4.8+4.8+3+4.8+4.8+3+4.8+0.3+0.3+0.3+0.3)/3)+0.3+0.3+0.15

咪撚癲啦

11.75=((18+12+3+4.8+4.8+3+4.8+4.8+3+4.8)/2+0.3+0.3+0.3+0.3+0.3)/3+0.3+0.3+0.15

傑志主教練朱志光於賽後總結球隊於今屆亞冠盃的表現，並認為球隊由最初出戰賽事至今，已經不斷在進步：「傑志首次踢亞冠分組賽，開始嘅時候嚟得唔順，因為球員適應唔到比賽，經過咗兩場之後，我哋一場比一場進步，包括埋今場，我哋雖然面對住韓職冠軍球隊，佢哋擁有好好嘅陣容同好強嘅能力，進攻同防守都好好，但係我哋打落去都唔係一面倒，我哋都製造咗好多攻勢，同埋防守得佢哋好好，而且亦係作客。」

朱Sir續說：「總括我哋呢屆亞冠盃嘅分組賽，我哋其實係一場一場進步，球員亦揣摩到亞冠水平係去到邊度。始終傑志嚟緊都希望繼續挑戰亞冠嘅舞台，我可以保證將來如果我哋再有機會打亞冠，我哋一定會打得再好啲，喺人腳方面可能再強啲。」

今日冇鵬上半場已經輸咗

highlight

鼓勵佢老尾咩 次撚次大賽都輸佢 食撚屎啦 救幾多都唔夠失

傑志唯一中龍射門係龍仔個射門？

今日第二球

個球我以為有機

垃王未完季就帶埋個仔返巴西

老實講 話知係夠幾多球
次次一個致命失誤都夠死
對東方8-1個球都已經好離譜
係港超仲可以前面追返
但上到亞洲賽就算只係亞協
都可以好致命好難追得返

from fb?

有人問我點解東方仲有球迷。
我應該點答

垃王，我而家就『媽』你呀，蒲頭啦！收皮啦！收皮啦！收皮啦！我睇你唔起呀！

如果兩隊都踢亞協分組賽係計平均分

球王

dllm啲白鴿多到

長毛tone

有無聽過「冤豬頭都有盟鼻菩薩」？

提早完季

以前MK場都差唔多

kidchild 成日想方向隊同垃隊死
客觀講南華/方向隊最多廢老球迷
kidchild無諗過香港足球pool幾大

我都想提早完sem

原來水原主場得1分，作客3場贏哂

H組所有比賽冇主勝

佛山出賣完遠征球迷都仲有咁多人支持

kidchild a team b team c team d team

今年傑志啲鬼已經側重哂係中前場 但6場波都係要靠龍仔一腳神來之筆先入到波

每輪都係場和 一場客勝

垃隊咁搞法，正常人都唔會想佢留

me ture news

實力距離太遠

其他波唔育比錢比資源搞，所以就要肯投入資源既既果隊一齊陪你地最低限度咁搞，係咩邏輯黎？

贏唔到傑志就摺埋唔玩
咁諗法全世界每個聯賽都可能得返三四隊

垃垃可以唔批放假㗎

贏唔到祖記就摺埋唔玩
贏唔到拜仁就摺埋唔玩
贏唔到巴塞皇馬就摺埋唔玩

黃巢又係另一個痴線傑迷

中國輝屌和哥
係咪諗住季尾約滿離隊

每逢比賽輸波個隊就要退出球壇

屌你啦又唱通街

呢個邏輯真係世界級

自甘墮落都係狗件責任

正賽所得嘅分除以參與正賽嘅隊嘅數目

即時體育

【亞冠盃・直擊】盧均宜盼再戰亞冠正賽 望傑志以3冠完成球季

撰文：高詩琦

2018-04-18 23:04

最後更新日期：2018-04-18 23:04

傑志從主場0：6大敗予全北現代汽車、到今日守住半場不失，雖然最後連失3球的結局難言完美，但無可否認，我們都看得到藍鳥在這次亞冠旅途上的進步。

香港球會下季並未獲得亞冠分組賽席位，若要再戰正賽，必須由外圍賽開始。今日戴起隊長臂章的盧均宜，坦言渴望再戰最高水平賽事，亦告誡球隊若要在亞冠踢得更好，需重拾控球踢法。

盧均宜自覺有能力踢完對全北整場賽事，被換出後難免失落。（高詩琦攝）

盧均宜今季隨傑志出戰亞冠分組賽之初，表現受質疑，但他的演出與球隊一樣，一場比一場進步。來到最後一戰，均宜終在63分鐘退下火線，正式離開今季的亞冠舞台，這位傑志隊長賽後坦言當時有點失落，「很想踢足90分鐘，我還有很多貨，但也許是戰術需要、或許是教練看到我有問題，也要接受調動。」

他認為，科蘭及辛祖缺陣多少影響了球隊在進攻上的調動，但落敗的主因是未及針對對手變陣及時應對：「尾段體力下降，對手也改變了戰術，而我們未能及時應變，也不夠集中，所以失了3球。」

盧均宜認為，傑志若要在亞冠賽場繼續進步，需改善用波能力。（高詩琦攝）

盧均宜：希望可再踢亞冠

儘管以一場敗仗為今屆亞冠賽事劃下句號，但嘗試到亞洲最高水平的足球、面對亞洲最強的球隊，盧均宜坦言十分興奮，很希望仍有下一次：「好想繼續再踢這些比賽，難得有漂亮的場地、高水平對手，雖然之前自己受傷，但我很興奮，希望可以再踢亞冠賽事。」

總結6場的經驗，他認為傑志倘要在亞冠正賽有更好表現，必須改善用波能力：「雖然我們用開波，但近年有所改變，去到亞冠這水平，用波能力不佳的話，先失一球後很難反攻，而我們有能力在用波做得更好。」

劍指三冠王

正式完結亞冠賽事，盧均宜認為傑志要將目光移回本地賽，向再一次成為三冠王的目標進發：「我們已拿了聯賽冠軍，也有實力在其餘兩個盃賽（足總盃及菁英盃）奪冠，來屆的事，球會再鋪排，但我們要先為今季劃下完美的句號。」

Old news聰

「很想踢足90分鐘，我還有很多貨，但也許是戰術需要、或許是教練看到我有問題，也要接受調動。」

爭標分子互相有仇好正常
但係kidchild呢支爭標球隊嘅球迷 咁憎護級球隊真係幾怪

最後果句暗示左會走

笑鳩佢姐 就係想佢死咩
咁自爆唔通同佢踢嗰時讓賽比分佢地拎？

中國輝鬧和哥係咩事？

上季霸埋垃隊球迷區
要件件幫手係oncc專欄道歉

社區盃計唔計冠

反而其他九隊另起爐灶，成立另一個聯賽唔同傑志玩，都仲有討論空間

咁垃立有冇詳細D咁講點解中國輝同和哥唔岩

冇講就唔該true news聰問下垃立

垃立咁大口實會講出黎

平時yesnook 嘰哩咕嚕 一post連loop幾次咩成季冇出過上一次比賽係xxxx
你一係就貼埋對話啦講啲唔講啲

德甲另起爐灶唔同拜仁玩
咁都叫有討論空間

大灣區

係憎佢成日唔嫁又嫁嘅心態啫下話

下年魚丸搵d咩水平ge 外援

東方引援失敗傑志好應該幫手搵外援啦
南華唔夠錢唔搞 傑志袖手旁觀唔出錢撐 真係冇品

kidchild唔知港joke個pool幾大

正常球迷都係欣賞認真搞波的球隊，同埋討厭hea搞的球隊㗎啦
同埋好多非kidchild都唔喜歡垃隊㗎喎

令我諗起張廣勇出人同借錢俾冇錢ge黄大仙

垃open new post
9 sir就到

德甲本身個價值同港超差天共地喎

上季先雞人，咁快想返啅

駛撚你批咩

其實大家有興趣都可以自己開個excel嚟計，因為我平時多嘢做又時不時頭痛所以成日計錯數

Formula:

-亞冠
參加外圍賽得0.3分
贏一場外圍賽（唔計十二碼）0.3分
和一場外圍賽（要十二碼分勝負）0.15分
正賽贏一場3分、和一場1分、輸一場0分
晉級十六強、八強、四強同決賽都各得3分

正賽嘅得分先加晒佢再除以該成員參加正賽隊伍總數，再加埋外圍賽嘅總得分

-亞協
參加外圍賽得0.3分
贏一場外圍賽（唔計十二碼）0.3分
和一場外圍賽（要十二碼分勝負）0.15分
分組賽贏一場3分、和一場1分、輸一場0分
東南亞區嘅淘汰賽每贏一場得2.67分、和一場得0.89分
其他淘汰賽每贏一場得4.8分、和一場得1.6分
淘汰賽每進一級都會得3分

正賽嘅得分先加晒佢再除以該成員參加正賽隊伍總數，加埋外圍賽嘅總得分，再除以3

轉化做排名系數

4年嘅球會分 / 最高球會分成員4年嘅得分 *90 + 現時FIFA世界排名嘅分 / 最高FIFA世界排名成員現嘅分 *10

source:

唔好問點解仲要計FIFA分，因為AFC個網宜家仲係咁計

批中龍仔入波就話姐

叫佢搞返波la

原來今晚有傑迷用手機對住電視畫面做網上直播

先科元朗？

Good night !

不過要插手管理

佢科元朗 我即刻當佢神咁拜

朱Sir續說：「總括我哋呢屆亞冠盃嘅分組賽，我哋其實係一場一場進步，球員亦揣摩到亞冠水平係去到邊度。始終傑志嚟緊都希望繼續挑戰亞冠嘅舞台，我可以保證將來如果我哋再有機會打亞冠，我哋一定會打得再好啲，喺人腳方面可能再強啲。」

亞冠外計唔計數？

咁垃垃都畀到好多機會球員踢波
如果冇左佢 好多球員失業都唔知香港足會點

同埋我成日都見到kidchild屌垃垃 其他隊球迷少啲

唔理咁多 留係港超先

cost係總監李潤華
領隊任總

亞協贏一場唔係1分咩

佢瀨過野 仲黎多次咩

open post?